贊唔贊成捐血者可以追蹤返自己包血用左係邊？

紅十字會對成個捐血系統既透明度一直俾人質疑
除左幾多%用左係公院私院之外
其他咩都唔知
係唔係可以為每個人捐血者整個ac

每包血都有自己紀錄
由捐血站、幫你抽血既護士、幾多ml、送左去邊個醫院、俾左邊個人用、輸血既原因

以上資料每個捐血者都可以自己追蹤返
唔知大家贊唔贊成？不妨討論下

病人私隱

講到尾就係 要增加透明度

你的血包已被收件, 正在送往理麗醫院
血包已被炸掉

唔一定要知道病人個名
可以提供國藉 性別 年齡

問番病人，你要私隱，定要包血救命？

你的血包已被大陸/保皇/廢中/廢老使用

有咩必要? 你捐血會介懷包血用咗去邊?

用政府錢搞個data出黎又會比人話曬錢

贊成
最好知道受助者投票取態，家庭收入，資產，宗教，職業，犯罪記錄

自己既血 點解唔會介意
知道用左係邊好正常喎
你比錢你老婆 你都想知佢用左黎買咩一樣

就算得
個問題又會去到信任個度
點信呢啲機構喎

捐血? 不了, 要返工

知又點？都改變唔到去一d你唔想比嘅人到。

就算最後知道係廢老或者雙非又點 要佢嘔返包血岀嚟？

攪咁多做乜，就算唔公佈一樣有人會捐血，捐血捐得多有小禮物同証書

俾你啲人知咁多，咪越嚟越介意啲血用去邊，於是越嚟越難叫人捐血

可以影響你下次捐血既決定

整完個system岀嚟最後全部人捐完一次就唔再捐

比你地知咪只會更少人捐
工夫多左捐既人又少左

唔透明係成個問題既核心
我認為係捐血者既權利去知道成個運作
話唔定d人覺得有保障左 會多左人捐?

你用咁大筆錢去搞個系統出黎
到最後就好似你地咁講
捐比廢老/蝗 下次就唔捐咁既心態
到頭來咪盞多舊魚
又曬錢又曬心機

我記得有國家係會sms捐血者，話你包血已經用左

其實可以正面啲，同你講包血已經幫左一個貧血病人/手術出血/交通意外病人
咁樣就的確可以鼓勵人捐血

可唔可以捐果陣講明俾咩人種用

我覺得捐都要比人揀用係邊
EG: FOR 公營 私院 研究 本地

重點係依家小人捐係因為你透明度唔高
比人懷疑d血唔係比香港人用